
\begin{vocablist}

\Glspl{alter}, \emph{\glspl{other}}.

	\glspl{auris}, \emph{\glspl{ear}}.

	\glspl{carus}, \emph{\glspl{dear}}.

	\glspl{dignus}, \emph{\glspl{worthy}}.

	\glspl{diligenter}, \emph{\glspl{carefully}}.

	\glspl{disciplina}, \emph{\glspl{instruction}}.

	\glspl{erudio}, \emph{\glspl{instruct}}.

	\glspl{esuriens}, \emph{\gls{hungry}} (pres.\ part.\ of esurio).

	\glspl{gladius}, \emph{\glspl{sword}}.

	\glspl{heréditas}, \emph{\glspl{inheritance}}.

	\glspl{heres}, \emph{\glspl{heir}}.

	\glspl{huc}, \emph{\glspl{hither}}.

	\glspl{invénio}, \emph{\glspl{find}}.

	\gls{Jacobus}, \emph{\gls{James}}.

	\gls{Magi}, \emph{\gls{wise men}}.

	\glspl{majestas}, \emph{\glspl{glory}}.

	\glspl{occido}, \emph{\glspl{kill}}.

	\glspl{Oriens}, \emph{\glspl{East}}.

	\glspl{os}, \emph{\glspl{mouth}}.

	\glspl{sanctus}, \emph{\glspl{holy}}.

	\glspl{servus}, \emph{\glspl{servant}}.

	\glspl{venturus est}, \emph{\glspl{is to come}} (fut.\ part.\ of venio).

\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 19}

1. Ego cupio ad te venire.
2. Quis est dignus aperire librum?
3. Veni huc.
4. Veniat ad me.
5. Veni in hortum meum.
6. Aperite portas.
7. Aperi os tuum.
8. Puni malos pueros.
9. Auditote meam vocem.
10. Me amatis: ad me venite.
11. Audi alteram partem.
12. Pueri diligenter erudiendi sunt.
13. Aperite urbis portas.

14. Et venit ad discipulos et invenit eos dormientes.
15. Et venit iterum, et invenit eos dormientes.
16. Hic est Filius meus carissimus: audite illum.
17. Dico huic: Vade, et vadit; et alii, Veni, et venit.
18. Hic est heres; venite, occidamus eum, et habebimus hereditatem ejus.
19. Aperi oculos hujus pueri.
20. Aperi oculos istorum, ut videant.
21. Oculos habentes nonne videtis? Et aures habentes nonne auditis?
22. Aperi oculos tuos.
23. Venite in urbem.
24. Sanctus, sanctus, sanctus, Dominus Deus omnipotens, qui erat, qui est, et qui venturus est.
25. Occidit autem Jacobum, fratrem Joannis gladio.\footnote{See \S 87, \emph{a,} and \S 117, \emph{a.}}
26. Veni mecum domum.\footnote{See \S 111, \emph{b.}}
27. Audite, filii, disciplinam patris.
28. Ecce Magi ab Oriente venérunt.
29. Esurientes implevit bonis.\footnote{See \S 123, \emph{a.}}
30. Cum venerit Filius hominis in majestate sua.\footnote{See \S 135.}

